中左癌症 保險危疾話唔賠

之前又宏利轉左去FWD危疾，買咗大概10個月左右發現中左癌症 之後去索償危疾，查左幾個月之後話因為份單買唔夠一年冇得賠。 想請教下有冇得打？

冇，怪你自己衰咸濕，RIP

無，take care

正常，保險不嬲乜撚都唔會賠，on9先買

冇，危疾買左就唔好轉啦
轉黎貪咩？

最多咪嘈下有人誘導轉保

Lm

點解要轉
轉一定蝕錢，而且人愈大身體愈差，愈大愈唔抵

當買個教訓啦

血癌？

床單?

10個月好似過咗等候期啦
等候期6定唔知9個月

有, 問下律師專業意見先, 視乎你索償金額睇下去區院定高院, 危疾claim過百萬應該都去高院打架啦

去IA度投訴, 唔好再同保險公司 / AGENT講

咁係新公司角度你真係買左1年唔夠就中喎....
你幾時開始睇醫生？
條款有無寫cancer幾時開始保？

醫療保險買落一間就咪cut啦唉

Good luck have fun

通常咁轉，舊個邊會買多一年先轉
你唔好彩，加上保險公司實企硬

又一隻比女aa水既狗公

諗下點醫好過啦

過左等候期先形成的話 賠
但過左等候期先發現既癌細胞
而醫學上認為癌細胞形成既時間早過簽單時間
咁簽單當刻已經係已有疾病
所以唔包

可唔可以咁講？

Again, 危疾轉黎做乜春？

買左年半左右，之後轉左幫朋友買FWD

rip

正常喎，你啱啱先轉，唔夠一年係無得賠，無啦啦點解要轉？

ps. 你可以睇睇咩叫誘導轉保係講咁多

買左年半左右就轉左幫朋友買，點知8個月左右就驗到癌症

間間都係？

有重病已經慘

仲要畀啲仆街保險公司激多兩激

正仆街嚟 班保險狗你地有冇良知架

得幾十萬左右

正常危疾唔係3個月等候期？
你有無份單睇下
如果不保事項嗰度真係寫到明一年內唔賠就好難搞

供供下做咩轉保險公司

幫frd, 危疾買多份係冇問題
轉公司, 就係你自己既事LO~

咁一百萬樓下會係區院打, 法律成本低d, 問律師睇下機會高唔高再考慮

絕交啦，冇啦啦叫你轉保

係19年7月開始睇醫生之後睇左好多次同埋幾個醫生又照埋胃，醫生話我腸抽筋或者胃發炎，到三月開始屙血之後照腸就發現第三期腸癌

一樣
但你個重點返去轉保嗰到先

係囉 如果一年內唔賠就一早講明啦
宏利嗰邊份單供多一年先取消
依家變左成年空窗期咩保障都無

轉單就抵撚死
係咪衰咸濕

如果你係轉FWD之前已經係睇過醫生睇睇既話會好有可能變不保事項，雖然你個fd未必有寫你病歷，但係因為睇過醫生會有聯網有紀錄

保險一定唔賠，買來做咩

幾歲Ching

打飛機都無得打啦
新簽1年內

呢度可以幫手fight?

有你呢啲腥港仁真係羞家

幾時買？幾時開始睇醫生？同埋合約寫等候期幾耐？

有無你張單既條款upload 上黎睇睇
危疾單大部分係90日等候期，邊有一年咁耐

利申：宏利aa

其實有冇寫明等候期係一年先

認真
你cut單再簽 乜都幫你唔到
一係你有生之年捅返你保險狗fd打個和

問你個frd拎番錢囉
係你個frd唔識野害左你

3個月等候期咋喎
去保監搞大佢

下世唔好了

個教訓大咗啲

朋友？
定保險狗？

你諗清楚你fight咩先
用咩方向寫？

叫得保險狗緊係人渣

垃圾靠呃錢搵食

不嬲就係明知唔賠先買。

新單頭一年中係可以唔賠的

保險狗死全家
樓主加油

咩道理 ?

唔好咁大期望 IA唔係萬能 你簽果張條款先係

送錢比人

如果合約有寫明既話，你想點打？

正常應該90日

唔睇條款走上嚟連登問咩
鬼知你邊份咩tnc咩

保險狗正仆街
其他巴打唔好再信

好心你啦, 咁撚乞衣揾人埋單都有
個個好似你咁話賠就賠,
保險公司唔撚洗食飯啦

笑左,樓主忽痕走去轉,又會咁好彩屎咁岩中左

你第一次因爲呢個病睇醫生係咪係買單前？

問律師啦
你仲柒下柒下係到愈爆愈多

如果個plan寫明一年內唔保
條款自己簽埋
其實有得嘈?

btw祝樓豬好快好返

樓主講詳細小小先
之前果份都係宏利？

有冇另外再買一份醫保？

由you 又you
樓主拼音輸入？

巴打幾大？

估計係

好似係真係要過左一年先得

on9 仔，轉fwd

你無申報又係你輸

睇完都幾肯定冇得賠
你買個時有冇申報胃炎/腸抽筋？佢有一欄係專問你有冇消化系統疾病
你攞返份保單睇下等候期幾耐la

信保險嗰d應該都無腦架啦

保險狗真係無改錯名
你幫朋友 你朋友有無幫返你？
但係錢佢就袋哂了
呢啲咪真朋友囉

等到一年先

過咗等候期未先？

危疾呢啲嘢，就算你要轉都唔好咁心急cut, 等佢過晒先等候期先

用錄音自膠

照野如果金額唔大去私家照
但要做化療電療一定排正苦
一邊安排醫病，一邊請家人朋友幫手跟進保險
唔好為左錢而拖
祝你早日康復

舊保單之前全部係睇傷風感冒，轉完新過咗幾個月先開始睇腸胃科同肚痛

20中

條命既保險係分開左
而且係有上限

你19年己經驗左 你份單先買得8個月
最重要有無申報？
無申報佢地可以唔賠

fwd係特別仆街
之前買過份醫療保
填form嗰陣 有part 講咩健康申報
問有無睇過咩醫生 但agent話唔使填
之後無填到 核保又無問題 無話要填返
到claim就話我無申報 所以唔賠
屌你啦 仲要講到我錯咁
Fwd真係狗也不屌

買左之後既幾個月

做左手術未 化療緊？

之前由普通醫保轉自願醫保，個agent都提我舊嗰份唔好CUT哂，留返危疾一項

巴打你仲關心保單賠個幾十萬。不如擔心你自己個病好過啦。屋企人都係有大腸癌三期既過來人，你想知可以講多d俾你聽。

你睇下保單正本佢份野入面賠償個part腸既病係有邊幾種，同埋係唔係你個隻病

痴撚線

Agent update左係90日

真心唔明，轉公司會更容易唔保

樓主係就係柒左 份合約真係咁寫
但你話我大愛撚都咁話
樓主咁唔好彩生CANCER己經好絕望
重要保險唔賠 上黎問下意見
態度又唔係唔好 又唔係串柒柒
都見到咁多人笑樓主
我就唔識依D野比唔到意見
祝樓主身體健康

老實講，保險公司實查到你19年7月開始有事
即係未買已經瀨咗嘢啦，屬於不受保事項
點都冇得坳

係咪買左2年內claim

咁無問題啵應該，等候期正常大公司都係90日，你係咪有咩資訊未講？

樓主，19年6月買新公司，19年7月就睇醫生，人地點賠俾你呀

三月照到有，買左十個月，我照數番轉頭咋

你可唔可以講清楚d 日期呀？

你有理據支持你去嘈，無理據同藍絲有咩分別

On9 好買唔買買細行

唔係口臭！通常cut保險或轉保啲人都會有事發生！利伸：身邊朋友都試過！買咗保險好多年跟住之後cut咗！跟住就患咗cancer

就算過左90日 佢已經係3期 即係買之前已有 屬不保事項
我以前睇過有人起a_a買危疾既新聞 類似樓主情況 最後搞左好耐先有得賠

成班港豬on99朋友講咩就信咩 咩病歷都唔申報 買之前又唔睇保單條款 買幾萬蚊野少少功課都唔自己做下 出事唔賠又怨天怨地

係呀

咁一定唔賠喇 除非你2年內入院個d唔係cancer個類
間間都係咁

Btw 樓主加油呀！一定無事吉人天相！
係咪都投訴咗 留咗個記錄先
之後有咩就等好返先再處理啦

三百個呀

瞓咗幾耐

樓主有無醫療保？醫療可以claim到手術費同有機會claim埋化療電療(睇你咩plan)。
如果有醫療，那那林做左手術先，危疾保係claim一大舊錢，你慢慢再告又好點都好。
手術唔好拖。

你似係俾agent呃
唔會無填到或者唔洗填，只係agent幫你填哂無姐

過左90日
3期可以賠嫁...
佢個人90日前係健康咪得.....
佢個癌症付合佢間公司個疾病定義就可以
定樓主買果間條文垃圾

唔係cancer
唔係一唔一定問題
但有咩理由唔賠先

仲有班陷家鏟 agent 無料又要扮識就去賣啲唔啱個客嘅保險 靠把口昆9人 最撚on9係大把港豬耳仔軟講兩講就買
你班仆街陷家鏟影衰晒全行

真係無 因為佢投保成功有寄返當日填咗d咩俾我
留低做記錄 而真係無填到

唔係會一定唔賠
你病歷靚靚仔仔都有得賠架

樓主似係舊年六月買
七月去睇醫生
都未過三個月等候期

你係咪買保險前就相關疾神戶機場睇過醫生又無申報？

第三期同佢買之前有冇無關
但係佢上年6 7月月就因為腸胃問題睇過醫生
就算果時醫生冇話係癌症
都可能當左果時開始計病發
就唔夠90日

19年5月買，7月尾去睇的

乜野保危疾保單等候期要一年
定係你自己驗過身，無如實申報啊

我個仔有小朋友個d傳染病入院都賠足比我喎
你不如講下係咩病
2年claim會check到好仔細

買危疾嘅加單算啦，點解要轉

係呀 但個問題係個agent無要我申報
如果依part係必要填 點解又會核保成功
而又唔使要我填返呢？
咁會唔會係保險公司同agent嘅錯？

全部病歷有申報， 轉完新保險過咗幾個月先開始睇醫生同肚痛 之前全部睇醫生既紀錄都係傷風感冒/普通病

係呀 即係當已有

揾ICB點睇？

條女靚唔靚先
屌過咪算囉
份保險當跌錢

樓主覺得自己3月先開始因為cancer去睇
但係佢上年7月果次已經係計

醫療有，CS話應該claim到

除非張單豁免健康申報，否則無填健康申報一定唔會過到核保

最有機會只係agent同你講唔洗報，轉頭佢自己幫你填哂無野申報，呢個係agent常用手法

搞清楚係填哂無定真係空左先？

上面d 師兄講又等候期，我真係唔識，你睇下份保險有冇寫

我自己覺得你買左兩個月去claim 人公司三期腸癌，我係保險公司都一頭問號

by the way, 希望樓主早日康復，保險公司賠錢

90日前好健康

所以一開始就唔好買

無乜嘢嘅 都係一萬幾千嘅事 咪當跌咗
但知道依間嘢同佢嘅agent都唔可信
有心幫下樓主好過 佢慘好多
Anyway佢最後係退返保費俾我
當我無買到

你簽咗名上去㗎嘛
你有冇錄音agent話唔使填
冇嘅話你證明唔到

你邊個鄉下？

你係分開一份危疾一分醫療
定係份危疾搭單加埋醫療？

睇下斷手斷腳嘅定義就知幾on9先會買保險

核保係根據你申報既狀況去批核
即係最高誠信原則 你有責任去申報
而唔係佢check你個底去批
所以你個agent唔叫你申報係仆街
就算叫你唔申報 佢應該要話你知 幾時先好claim

分開買危疾加醫療

就算計到盡5月頭同7月尾
都應該唔夠90日wo

屎忽痕。

咁都好d

咁你應該好大獲，通常係大病或者好明顯唔報果D先會成張單踢你走

我一直主張都唔撚信濕鳩保險
最撚伏一定係儲蓄保
老母幫你袋起啲利事錢叫你交家用都唔中意啦仲比保險狗袋
旅行一次性既保險同埋揸車要硬食既三保/全保唔計啦
但呢啲專昆人用保險真係做壞曬個風氣
見到身邊朋友個撚個月供保險仲貴過供車供樓真係得啖笑

幫fd開單

如果手術已claim到，claim埋化療電療的話，專心醫病先。
claim唔到後續治療，經濟又有困難的話，就叫私家醫生寫紙你去政府排化電療，唔會等太耐，而且藥都唔係太差。
我係過來人， 不過另一種cancer.

加油呀！而家好多都醫得返好！

樓主係慘係傻 但唔等於保險狗唔仆街水你買果時緊係講到咩都有得保啦 呢樣唔使填 果樣唔洗填 錢就佢袋 其實講真既 你見到班保險狗日日吃喝玩樂 邊係真係「想幫人」咩草錢呀 咩基金呀膠撚到on9 我搵銀行果d買好過啦 中五畢業都做到既工 專業極有限 起碼冇一個做保險狗既朋友係專業樓主都係擔心自己啦 呃就比人呃左架喇

7月尾定8月開始睇醫生之後又驗過大便話冇嘢，反反覆覆唔係成日痛之後12月去睇專科照埋胃鏡，就話我係胃發炎同腸易激，之後三月開始屙血，同醫生講佢建議去照腸。
照前個晚佢都同我講話冇事應該小問題痔瘡嗰啲，之後一照完就話第三期已經

有得打，正常一年內中會懷疑你隱瞞病歷之類，不過查唔撚到係你故意呃佢就一定要賠，如果你係買左1682，等候期得60日(首次病徵，呢個位有得拗)

唔打呢個可以賣你個fd 誘導轉保，咁個plan會轉番去宏利，下場係佢會俾人炒加釘牌

利申：IFA

醫療同危疾係要買既
要自己好俾心機去研究lo

尤其做醫院或者住過公家
就更加想大病去私家睇
但係唔買保險邊有錢去睇私家

淨係claim左手術，之後轉介左去公立腫瘤科因為私家腫瘤科太貴成20萬

樓主戇鳩在轉保，你依家唯一可以打就係去保險業監管局投訴你個所謂朋友誤導你轉保，睇下有冇得賠償你部分損失。

你如果唔轉保，舊嗰份單一定賠到錢。保險明買明賣，你認真研究既話唔會呃到人，係你個所謂朋友呃左你。

全部都有申報，買之前係好健康 冇任何大病全部都係傷風感冒

咁邪。。

我都有個親戚係咁

做化療其實公立私家無太大分別
反而手術最好係私家做
因為醫生質素有保證
係公立做電化療都好
起碼叫有定期覆診 可以check住有無事

成日聽

試吓去保險監管局投訴+賠償個邊上訴
祝早日康復

呃咩

自己命同自己錢緊要

緊係同佢打 如果唔係冇錢

反正都就死 不如博一博

唔好太擔心，政府腫瘤科唔係想像中咁差，當然無私家咁好服侍，但好多姊妹係政府醫返好。
你有轉介信快d去交，交完佢會比個期你見醫生，見到醫生基本上就好快開始治療。

一路醫一路告間保險公司，唔好影響心情。

唔關我朋友事，而家係賠償部on9 佢都幫我flight緊
我4月交索償，之前幾個月都話等醫院，醫生，宏利報告 醫院同醫生一早5月返左有報告，宏利嗰份佢話唔肯比報告佢地 追到七月都冇 賠償部諗緊點做

一路都有打上去追，之後無啦啦今日再打去cs 就話賠償部reject 左

1. 你份保險幾時買？
2. 等候期幾多日？
3. 第一次睇醫生幾時？
4. 你同醫生講話病徵幾時有？

佢reject reason係咩先

claim到既去私家做手術
可以係私家做埋化療電療就最好啦
轉介去公家都唔係問題
腫瘤科排期見醫生做治療好快
化療d藥可能公私家有d唔同
但係腸癌做電療同私家一樣做法冇咩分別

而家癌症既治癒率都好高
同埋樓主你後生
本身個人唔係好潺弱既應該頂到d副作用既
唔好擔心太多

一年等侯期係重要clause
你揾返簽既投保書有無清楚寫明 定 就咁叫你refer wordings
後者上保監上court 都應該有數講

咁個教訓都幾大，隨時無命

床單

你癌症唔會三個月個出現到三期
佢實咁講

不過你問問律師意見
都係使二三千蚊

眾籌囉

順便問下，宏利本身應該易claim?

有冇同行答到如果唔係入院
普通去診所睇過門診專科嗰啲保險公司係咪唔會check到
有病人私隱權唔俾隨便查？

有無中埋右癌症?

我都想知

政府一定check到
樓下診所仔未必

你簽索償表格係有授權保險公司拎資料既

樓主宜加幾歲，咁唔好彩一轉就中

一年前有病徵又睇過醫生, 雖然未確疹, 但都唔會保, 加上買兩張單時應該無申報呢件事, 衰硬!

外地都claim得原來

終於見到d正常嘅回覆

其實樓主可唔可以清楚啲一次過交代所有嘢嘅時間線，所有嘢嘅先後次序，好多都係就咁話幾個月。最重要係你冇保單t&c我哋好難同你判斷

利申：有讀過幾個insurance course

你朋友無提你未夠一年唔保架咩...

明白哂 唔知會唔會逐個醫療集團/診所問 可能有個email template去哂全港診所

咁後生就三期腸癌...樓主飲食習慣好差？
祝你早日康復，唔好為呢啲唔開心喇，醫病緊要

之前間公司係邊間？用咩形式Cut ,有機會claim 到之前果份，請問之前果份買左幾耐？

後生中癌好多時係家族遺傳

誘導人取消同一性質既保險轉供另一份新保險係犯左好嚴重既compliance issue，足以釘牌以後唔使出黎撈 , 無論你係做bank 做insurance company定ifa, 簽新保單時一定要個客 declare 黎緊一年會唔會取消其他保險轉供呢份新保險，如果你declare 左會，張單好大機會唔批。如果佢冇問你就幫你填左唔會轉保，但實際上係有幫你轉保，咁佢就犯左監管規例既誘導轉保。

呢個條例就係為咗保障樓主呢種唔知頭唔知路，搞到無啦啦有保險都冇得賠既傻西瓜。

投訴到保監吧 投訴你朋友沒有解釋轉保利益
轉保有轉保聲明 你知唔知咩黎

轉保一撚定係蝕
你個fd明陰你
為咗自己個佣點鳩你

自己唔睇條款怪得邊個

你買保嗰陣已經授權左人地check
保險agent 9 up 咪信

得人壽同危疾有機會偷雞唔報等2年

診所真係太多啦，無可能做到

但一般睇過公院私院你就一定走唔甩

求reject理由

使乜絕交，過多半年想做fd都冇得做啦

聽聞化驗所都會check

話保險一定唔賠個d係咪on9
自己睇下唔同公司官方數據一日賠緊幾多單危疾啦

呢個case係衰在樓主轉保，好地地唔應該轉，不過既然超過左1年 我覺得有得打

樓主身體要緊
唔好為左保險呢啲野影響心情醫病
或者搵個律師問問

通常唔會，因為你份報告係醫生到

99%中等候期

我懷疑係自編自導

同女朋友分左手未

btw樓主加油 岩先追左你post

呢種癌症不屬於危疾保險範圍

用manulife咪好地地
轉都算仲要轉fwd
同埋危疾有需要買多份咪得洗乜轉

樓主自己唔睇terms冇計

宏X d條款先harsh

等待期

完

你唔轉就一定保嘅
叫你「朋友」幫你啦

我份約係aia 計90日後生效

人地8個月先中
點會係中等候期

樓主 醫好個病先 錢唔好諗啦 好返再諗

你買咗F WD嘅咩plan？每一個plan條款都唔同個喎
同埋你買嘅時候，之前有冇做過啲咩身體檢查留個record啊？
如果本身你有record，但你有冇申報，保險公司真係可以唔賠
當然每個case唔一樣，你有冇搵你個agent講？

新入行保險妹受訓嗰陣D呀頭都咁教:件裇衫都扣少粒鈕,show少少波隙胸圍邊昆啲鹹濕佬落搭.

佢5月買
7月已經開始睇醫生

有病徵已經計，唔洗等確診

昆鳩你，一命賠一命

咁即係當已有疾病

大病點樣私家睇，最後點都係返公立

但meet criteria都賠得好快

可唔可以扔個唔賠既原因出黎睇睇？
買左10個月過左等候期架喇喎

仲信你個frd無冼鳩你 check埋個腦睇下有無腦癌啦

多謝

係咪姐係如果樓主等多一個月，夠90日先去睇就會賠

咁又唔係
已存在疾病係計佢投保前已有病徵或確診
佢而家係等候期內出現病徵睇醫生

不過結論都係無得賠

樓主買左邊張單？

雖然我唔係做FWD但佢地既危疾都唔係差

照道理黎計真係冇乜理由唔賠⋯⋯

除非係咁岩驗到你買之前已經有呢個Cancer啦

係

岩岩去咗去宏利 就係等90日
等一年咁同白交一年無分別？

5月買單
7月睇醫生
90日等候期
你話有無得賠

咁有癌症嘅全部唔使買保險啦 個個都唔知自己有

睇返時間線，一開始話買左10個月中左，然之後話買左8個月中左，但係19年7月已經睇緊相關既醫生

等候期同已有疾病係兩回事

個criteria全行最高個幾間
Meet到係好快

其實好多保險公司既保險已經講緊全球性
邊到睇醫生都基本上可以用黎claim錢

我有追過數主po
一開始驗唔到cancer

睇咁多次都話小問題
流過公立

應該話已存在但未知

Hotline 話新單唔夠一年，因為今年一月試過用宏利團體醫療照過胃鏡，之後尾數再cam FWD。
之前就話宏利一直唔比報告佢地要等左報告先可以繼續查，都拖左幾個月 但好奇怪明明嗰份報告就係cam淨尾數之後拎去FWD既 根本唔知佢地要咩 搞到我要直接打去宏利要求拎個次既報告

呢個自願醫保先有架
危疾單唔存在呢個terms

咪係 如果有心既拖多幾個月都得啦

我都諗緊咩事
一個二個係到屌樓主
識就唔洗上黎問啦
祝樓主早日康復

所以唔會賠

咁係買左幾多個月確診？

Fwd

頭一年中左唔保真係 咁我買保險把撚

有冇例子同其他有咩分別
身邊好多人買宏利都claim得好快 跟住我又跟住買

睇一般私家門診/ 專科有冇紀錄架?

唔過等候期去照 無得嘈啦 正常係90日等候期

下... 但你呢個好明顯係agent 問題喎， 關人間公司咩事

樓主幾歲
保重身體
一齊光復香港

咪膠啦，保險公司接受咗佢投保啦要拒賠都一定唔關呢個原因事
只要投保嗰時醫生無同樓主講個佢係高機率/確診腸癌，就唔構成違反誠信，亦都唔係不受保事項，樓主個case份單一定係有效㗎唔識又要衝出黎

只可以話樓主信錯朋友，冇睇到啲細terms。

係度提提大家，危疾買左幾年就唔好轉，最多加單買大啲個保障
醫療如果Claim過都唔好轉，會多左唔少不保事項，搏唔過。

個 Agent 水鳩你者 唔洗填都要睇你睇咩醫生 咩病

去過公立無得走雞

5月買， 7月尾睇， 邊到夠90日等候期...
人地唔賠錢比你係好正常喎

心臟血管塞2條7成先有得claim嚴重
唔係既話 當普通個part claim
所以我冇買呢間
仲有好多病既危疾要求都好高

樓主幫你揾埋個terms啦

只有被保人在保單簽發日或最後批准復效日（以較遲者為準）起首 90 天後出現相關疾病之首次徵狀、狀況及進行與相關疾病有關的診斷或手術，富衛人壽保險（百慕達）有限公司（於百慕達註
冊成立之有限公司）（「富衛」）將會支付危疾權益／特別疾病權益／良性腫瘤額外權益／指定危疾之多重權益。

19年5月轉新保 > 7月尾開始肚痛 睇普通科 話胃炎同腸易激>之後間唔中有時痛下都有睇醫生 再睇普通科10月驗大便test正常>之後間唔中痛 有睇過其他普通科醫生 又話胃有事> 20年 1月睇專科照胃 照到胃發炎同腸易激 食完藥之後情況好咗>3月屙血去照腸鏡發現腸癌三期

確診就10個月左右

咁樓主你用醫療claim番醫樂費先啦， 最緊要醫好個病先

有，個時已經cam完宏利再cam FWD

轉左個新保過左兩個月左右先開始有肚痛同睇醫生，舊保完全冇事

點解唔賠先
師兄唔好講d唔講d
問返你個agent先
正常咩等後期都過啦
除非保險公司發現你個病係買之前已經有啦
成q日有保險中伏既post
但發現10個post有9個都唔知自己買左咩
on99咁 咁大個人都唔識睇條款

我覺得1年太耐囉😂因為等候期原意係杜絕果班開始知自己有病，想快快手買保險即賠既人，保障現有既客唔洗賠比呢班人，咁但係set 一年又想杜絕咩人？我諗唔到

姐係最on9係你朋友無叫你唔好cut舊單住
要過左90日先cut舊單啦

可以試下嘈嘅，告就無咩機啦，佢合約寫明
有份醫療用都係好事，專心醫好病，未來大把世界啦，不過要睇下份醫療夠唔夠保額喎記得

祝早日康復，腸癌都好常見，好多人都好得返嘅

多數屌保險佬個班就係自己又唔睇條款，再唔係就自己都冇買保險聽其他人鳩up就當係真，我唔知未聽過睇唔到

公司claim ratio 不嬲出名高，有95%，因為宏利係買單時會check 得嚴謹啲，賠償時會鬆返些少（不過買單唔鬆都係弊處，有時啲客好小既毛病，公司都放到個風險好大咁睇）

咁即係計7月？ 喺咪可以搵舊保險公司賠

杜絕唔會因為幫fd為簽而簽既人

屌你個id
利申我死黨跟晒我既單
我自己都會睇清楚

正常途徑睇既醫生點都有record 追蹤到架啦，唔好諗埋啲陰濕野呃保險啦...

佢cut左

胃鏡同照腸係兩種不同檢查，胃鏡由口入，腸鏡由肛門入，反正全身麻醉我一次做兩樣

坦白講有時agent都會有機會講漏野，所以一定要自己睇清楚我地都係人，不講鳩up講到乜都賠個班真係仆街黎，整撚臭個業界

20中 大腸癌3期 家族有無HNPCC /FAP 叫佢地check下好

咁事實係有等候期

最慘係cut左舊個份

屙血係次次大便都有血？

區域法院的一般民事申索限額由100萬元提高至300萬元

做撚左傻仔...自己俾啦

係未過等侯期就cut左慳個少少錢

大佬呀，保單條款又白紙黑字寫到明有等候期， 你又唔問清楚你個agent fd先， 怪得邊個姐

哎 打應該幾難打
祝樓主早日康復

咪玩啦 佢5月買單 7月就去睇醫生 都未過等候期

樓主叫連仔del post啦
柒左啦

你有以下選擇
1.買咗唔cut冇得claim (智商0, 無腦)
2.買咗cut冇得claim (智商50,弱智但係起碼有腦)
3.唔買有錢唔洗claim (智商100,正常人)
4.用公司保險claim (智商150, 醒目仔)
5.做保險佬呃鳩人錢醫cancer，之後話自己claim到(智商200, 發現其他人都係on9仔)

睇到心都寒哂⋯⋯又話第一年無得保
有的彈話就算過左一年，但check到晚期，
又話因為買之前個病己經存在，又無得保⋯⋯
咁係咪要好細個就買個的人都可以保

唔關事 完全係樓主on9同個經紀冇講清楚個經理叫佢係之前個邊買多年就唔會有事 或者至小要同個客講清楚買唔買係你自己決定

公司啲醫保唔係得門診claim傷風感冒假紙咩，癌都有得claim？

樓主all d 血係咩色？ 鮮紅？

咪9up啦
公司保險都有得claim 癌症
有錢咪買囉
無錢你自己諗啦
突然有咩大病睇公立排期排到on99
後生既咪唔買博下囉

你點都係第一項

你都幾on9

低層員工醫保同高層醫保唔同架師兄，個個低級打工仔以為自己智商百五

住左一頭半個月私院
最後都係喺公立走
呢啲野只能夠話好難講

保險狗發狗癲咬人
樓主都要加油

幫fd買保險永遠都係on9仔

人情方面
鄧樓主慘
祝你早日康復

道理方面
香港做咩都睇合約
合約寫明幾時賠幾時唔賠
基本上冇乜灰心位可以拗
如果樓主真係好唔忿頸
覺得自己有充分理據
就搵律師幫手啦

連登方面
千祈唔好信d極端撚
話保險乜7都扼人
醫療危疾呢d基本需要黎
點都要拎少少錢用黎睇門口

最後講多句，祝樓主早日康復

你智商應該係=0

每個保險sales都有一個咁嘅朋友

冇錯，就好似所有癌症同嚴重疾病一樣，都係唔屬於保險範圍

屌你啦
所有兒登仔冇病冇痛呢世都唔會入院
個個身家幾千萬根本唔需要買保險去降低風險
今個月搵唔夠錢仲有偉大既麵麵保護網
洗撚買保險呀屌你

佢買邊間保險？

正常一定會有，除非係鬼祟診所

個人意見
似係你agent唔想煩 唔想幫你攪
見pending就話賠唔到 無諗過要點幫你拆

RIP

boom

咪等多兩個月夠一年囉

危疾玩法係買得大賠得大
公司個份claim完可以claim埋自己個份

真 所以一畢業就好買

有架
有三種
一種門診保
一種醫療加門診
一種包埋危疾
睇你公司有幾大
肯幫你買邊種

利申 後者

點解會cut左先....... 呢啲錢路慳得

保險
美容
健身

出晒名香港三大騙業

RIP保單

買果陣就話乜都包

CLAIM 果陣又話公司規矩又盛

擺明衰咸濕啦
去IA投訴啦
年中聽唔少

有無得醫

係，唔應該直接cut
反正都只係差果少少錢

倫敦金先係囉

首先盡做做手術切左腸佢先 再做電或化療啦

佢個“朋友”又唔提佢

其實正常agent都應該要提
交多一年買個保障

支持

10個月過左等待期啦，應該可以賠架喎。你係咪買嘅時候有野冇報，如果冇嘅話我幫你問下公司憑咩唔賠。
利申: FWD Agent

Sale你果時咪朋友

有啲衰到辭職都唔出聲

慘慘豬比agent 水左斷單買單
記唔記得當時有冇填過一份CPD? Customer protection declaration ，去份單睇下後面scan app copy 有冇呢份form，冇既可以告佢誤導你轉保追討賠償

另外，危疾通常3 個月waiting period ，你肯定係一年？carcinoma 我唔知FWD 係咪用TNM system 去分，有機會係你個cancer 未去到好嚴重而唔賠

唔好問agent，直接打去FWD CS問

幫朋友簽單係最On9

得閒做吓body check 早知都有得E下

如果有簽cpa，就無得話人誘導，不過就算你去投訴都只會係你個fd上身，保險公司都未必會賠俾你

AA你好

關公司咩事？ 擺明agent問題啦

就咁睇
應該係樓主確診時，未過新危疾嘅等候期
而又貪平唔畀多幾個月舊危疾嘅保費cover返個等候期
加上個新agent又無提？

利申：FWD 保險狗

咪係
我四年claim咗3次夾埋廿萬都照賠
係個agent貪方便水你

衰自己貪
舊保應該過左1年先cut 轉保幫人

處理方法可以參考恐懼鬥室

幫返自己 鋤返你個fd 誘導轉保 佢根本有責任提你呢個係其中一個風險 正常轉都好 都叫你keep 舊單一年

危疾有waiting period

購買時唔申報，公司仲要退返保費俾你，你咁都可以瀨間公司唔可信 擺撚明agent問題

自肋餐既心態囉

比左舊錢買醫保 少少事就去私家做埋d多餘野，醫生見你有買保險就乜尻都話同你check下，留院
搞完一輪出返黎就話好彩買左醫保，賺到笑喇

真係有事咪又去返公立

想問下係咪有人同你講食老鼠藥冇事你就照食果啲人黎

保險狗話無可能，保險狗既朋友試過一定係排到死先有得醫

上連登問保險
個個都淨係識話唔賠
上得新聞俾你知得既case就緊係賠唔到啦
賠到個d都靜靜地自己醫緊病啦 佢地唔通又上新聞俾你知咩
永遠就淨係focus賠唔到個d case

應該要好似jigsaw咁私了個條保險狗

正常
賠先唔正常

唔會啦, 佢都係當你個symptom係等候期間出現
正常Contract有一part不保事項有講的, 你睇返
醫生都唔會guarantee你一開始個症狀完全唔關腸事
所以好難打

如果個朋友唔係咁friend, 可以試下鋤佢冇解釋清楚嘅, 雖然成數唔高

同埋最好pin返你個case情況啦
你唔係買單一年內claim而唔保, 有少少誤導

Btw, take care

保險公司係仆街
但呢單係衰你自己唔知規矩點玩喎

好耐冇買新保險 一年內唔比claim係咪唔正常 呃9人

幫friend買 通常講個信字唔睇terms真係on9

白紙黑字寫係度問你
原來可以唔洗填
驗下個腦啦

咁樓主聲稱過咗90日waiting period

會唔會比保險公司查到? 我仲諗住私家睇完冇野就可以唔使申報

咁一日唔照腸鏡都真係唔知

成班無福利低層員工見識少就話公司唔會包

AIA咪仲harsh

危疾保險等候期90日，由保單批出日起計。
FWD個邊唔賠應該係因為覺得你係買單等候期之內已經有事，所以拒賠。
你宜家係咩CANCER?第幾期?同埋醫生張證明點寫?

利申: Manulife Agent, 未入行之前都買係幫襯朋友買左保險，半年後就中左cancer,查左一段時間最後都全數賠償。

下世小心啲

咁邊間好？
我身邊啲朋友同我自己都係買Aia or manulife 多

唔單止關等候期事
買新單之前已經知自己腸胃有事又睇過醫生，咁屬於已存在疾病
如果冇係新單申報自己啲病史，保險公司有權cut埋你張單

9 up 當秘笈

一般都有等候期
一開始條款已寫明 冇存在呃唔呃人
自己買嘢前就要睇清楚

但問題係你未過等候期去睇醫生

殺死拒賠保險狗

佢前面有講腸癌第三期

應該等1年先去check

你就膠
未過90日就第一次睇醫生
樓主以為過左90日確診就無事
點知開始睇醫生嗰時仲係waiting period

想問樓主有冇其他症狀 例如體重減輕嗰啲

加油巴打

轉保險plan 好麻煩，
所以睇左一排個醫療都仲未轉。

樓主保重。

推 抗爭Mind Map #Twitter #黃色經濟圈 #聯繫匯率 #馬格尼茨基人權法 #快閃文宣

如果我係你，會攬住你朋友一齊死
明玩鳩你

保單爭議，9成張單係寫咗用仲裁

傻仔先買危疾
買重份醫保好過啦

你買落一年唔夠就中, 保險公司點知你係咪預先知收埋唔講呃尻人?

take care la, 無架啦

買新單之前係冇事 全部有申報，買完之後2個幾先第一次痛睇醫生

ching 你1開始係邊度開始痛先？腸痛？

其實大單野CANCER搵政府安全D, 政府醫生日日做同類既手術, 真係好熟手同D儀器會新D, 私家醫生除非真係好出名, 同類手術唔會成日做. 不過會細心D就真既.

醫保實報實銷，危疾一次過畀舊錢，有咩衝突

攞買危疾d錢加落醫保度啦
如果你得一舊錢買保險咪有衝突囉

唔係下下可claim到醫保，要住院先得。同埋好似而家咁啲自願醫保已好夠用，唔係好明買重醫保有咩用

纖維瘤唔賠，怪病唔賠，息肉唔賠，真係俾你claim到，claim得多唔賠，唔告佢唔賠，你望下幾多保險佬生活安定就知你啲保費去晒邊

白紙黑字寫到明
樓主自己唔睇走去話人唔賠

如果佢無寫到有關既條款
你可以告保險公司架喎

全部有報 未轉之前好健康 以前淨係傷風感冒。
btw: FWD賠償部好on9 話4月中開始寄信, email等宏利報告 等到7月都話未有 話宏利個邊唔會提供客戶資料。期間得個等字 完全冇做其他野
我6月中開始頂唔順打去cs追, 自己要求宏利拎返以前索償報告俾我。

問過其實保險公司實有辦法拎到report唔一定要對方保險公司提供 唔明喺度拖咩，要等個客做埋佢個份

係咁架啦

癌細胞太細粒唔賠，某d身體部位又唔包

想問吓有咩病係claim到危疾claim唔到醫保？

胃痛

你講嘅依啲其實醫保係會賠

其實買保險個陣 條款保咩唔保咩 係寫得好清楚
買左有事又話保險唔賠呢類case 十成十都係無認真睇過
Agent仆街一回事，買個個連自己買左乜都唔知
如果你認為份合約寫左話你中個樣賠而佢唔肯賠
你可以告間公司架喎

中風
你中個刻入院用醫療姐
出到黎呢？

唔住院嘅病囉 你醫cancer都唔會下下需要住院啦，如果食標靶藥使唔使住院呀

本身危疾同醫保根本係兩樣性質，serve唔同功能。同埋仲要睇埋本身公司份醫保係點，有啲人會因為有公司醫保而淨買危疾。

同埋好多病唔使入院或者出院後仲要好長時間休養，咁危疾咪發揮到作用囉

如果你朋友叫你cut咗原本份危疾，咁我對佢嘅專業真係存疑
作為agent佢絕對有義務提醒你你cut單再買過份新嘅，你中間嘅時間會冇咗保障

自己睇terms
好多都包

FWD...買唔好買呢D細公司啦
買保誠易賠好多
依家樓主唯有試下投訴
都成八個月，冇得隱瞞啦

你都睇下terms啦 唔住院就算包會唔會有危疾咁大舊錢畀生活費你呀

正常90日等候期架炸wor
點會一年咁長？
你係fwd 邊份？幫你睇睇
利申aa 非fwd

兒登係咁上下架啦

私家都一樣查到

一萬又叫一舊錢
一百萬又叫一舊錢
你果一舊定義係乜

其他你知唔知危疾拎黎做乜

其實呢度d人係咪真係分到醫療同危疾既分別黎手就話on9先買，咩都唔賠同埋買保險我個人覺得香港得3間ok, 2間巨頭加一間綠色，唔好買細公司啦。。。

for 生活費丫ma
但呢樣又唔包嗰樣又唔賠
不如買6合彩

點屙血法？

根本唔識分, 見係保險就屌左先
識人每日都批幾十至過百萬claims出去
但呢到應該冇人會信
成班都叻哥黎

其實正常係唔會唔賠 當然有啲保險公司同agent係仆街，但顧客都有責任細閱條款。同搵個record好相熟的agent, 其實又冇乜原因唔賠

利申 自己同身邊朋友claim過保險都好順利冇試過唔得

乜嘢包唔包條款寫到明
自己唔睇清楚就買
之後又話人唔賠

六合彩會唔會唔中都照派彩啊？

叫監測麻醉或鎮靜注射，全身麻醉兩回事
全身麻醉要插喉架 師兄
邊個醫生做照腸胃玩全麻

請問你點預知自己會中咩病？
睇完terms知哂包咩又點？

諗住claim保都應該唔係初期
巴打good luck

你知唔知自己講緊乜呀
你買既時候應該一早知咩野包咩野唔包
唔係到中左招話要claim錢先知原來唔包
最初你預知唔到又覺得包得少既咪唔買囉
唔係買左又話乜都唔包
無人搵槍指住你買架

冇得搞
危疾保險一定要過一年等候期

所以其他乜都可以轉，危疾一定要 keep

你fd 新入行唔知玩鳩你

所以一開始咪話唔買

條款有寫明唔同嘅危疾個等候期係幾耐, 拎合約出黎睇睇, 或影啲條款出黎研究下

其實你明唔明⋯⋯
保險係買保障，中間一定有閪條款保障保險公司，唔係畀人下下濫用。如果覺得唔夠，係可以top up（而家啲保險公司都出好多新花款畀客top up），當然保費貴左但保障亦更大。其實都係好簡單，一分錢一分貨，你畀多啲錢咪包得足啲咁解

危疾唔係下下都唔包嘛 同埋你一開始話叫人重金買醫保唔好買危疾咪on9囉，你知唔知兩者分別同埋實際操作上兩樣野的分別？你其實有冇買過或claim過保險

睇你覺得值唔值
年年俾一大舊錢
買一份可能你有事時唔會賠嘅保險

月

笑死 危疾啲錢你可唔以拿黎叫雞又得
請人叫雞都得
仲要視乎你想點叫而自己整大保額

醫保實報實銷
你都拿黎比 係咪鳩

真，仲要講極都唔明，繼續死拗

其實你咁講，根本連依個post都唔應該入，既然係咁連醫保都唔好買啦，保險性質都未搞清咁就唔好隨口up誤導人

好多人唔明保險 但又覺得保險無用

如果係有屋企人要養 收入算係家庭支柱 就一定要買

醫保99% claim到
你整親腳指尾入院都claim足

已經窮 我咪買完中左都冇得賠囉

下世醒d

如果冇得賠，自己要蝕幾多?

講左咁耐都唔明
醫保claim足係因為實報實銷呀

樓上講得幾好，危疾畀夠錢你你鍾意拎去叫雞都得呀
同埋你整親腳指尾係唔會需要用到危疾

同埋醫保係要一直供，消費型保險，危疾係一般供25年唔使再供但會繼續有保障。兩樣野係serve唔同功用，所以唔存在衝突呀
同埋好想知你指嘅重金買醫保係指買高端醫療？要畀墊底費果種？關危疾咩事呀

其實冇買過保險真係唔好衝出黎鳩up

你不如google下誘導轉保

仲信你個fd

信朋友丫嘛

咁你係因為信錯朋友

係呀
但claim到幾多呀? 100萬定200萬?

危疾條款辣就係要confirm你有呢個需要拎呢筆錢
醫保條款鬆係因為實報實銷

兩種保險性質同作用都唔同
係都要拎黎比較只會顯得你弱智

你有義務睇清楚啲條款然後決定買唔買
而唔係成個on9咁衝出黎話咩都唔包唔好買

簽之前一定有講架 冇提都簽？

擺明唔熟嘅朋友啦 樓主心善比佢昆到

第一份買果陣 冇事受保 轉左 兩頭唔到岸

邊間一年呀

其實頭一年係會難claim d check得耐d 但如果你事前真係唔知冇位畀保險公司入（eg 樓主等候期內睇醫生依類），其實過左official 等候期果一年內都係claim到的

每一間都唔一樣
一般係一年，有啲9個月

危疾/醫院轉保即cut 真係衰啲講句有少少抵死。
個fd 明知轉保都唔提你舊單供多陣又係好打有限。

仲有樓主睇個樣都唔似係買term危疾，買左儲蓄形危疾供供下斷供咁on9?
cash value=0

咁事實係有得argue,樓主就算3月check到3期，都冇明確證據顯示到佢係waiting period期間患癌（最少樓主現階段畀出黎嘅資料冇），而7月份嘅醫生檢查結果顯示佢只係胃炎，理論上佢仲係一個「冇危疾」嘅人。
9月-3月呢半年幾時間係足夠患上胃癌+惡化到3期，因為胃癌惡化速度快，所以保險公司係冇明顯證據下證明到佢7-9月已經患癌就拒賠，樓主當然應該保障自己權益

大家覺得cigna同bupa如何?

相關器官睇過醫生你argue得贏保險公司我切

乜做保險狗都有朋友嘅咩
一聽到有人做保險即刻絕交是常識吧
保險狗隻隻都淨係識利用人㗎啦
有佣收咪朋友囉
唔熟唔食嘛

轉保無問題，但係你個fd無叫你keep舊單一年就有問題

纖維瘤唔賠 息肉都唔賠 邊間咁仆街
你claim 醫療定危疾

好多都包喎 咪玩啦

好心正正經經比幾百蚊咪算囉

如果真係要買/買左就快d補返話有睇過醫生記錄

有得賠就厭有不保事項個樣唔賠個樣唔賠係on9先買 咁又唔見你攞可以賠既黎講 癌症而家咁普遍咁多人會中 基本買得危疾都會賠你又唔講？咁六合彩有好多人買一世都唔見得會中頭獎啦 咁仲買六合彩係咪on撚9？
有得賠又厭賠得少總有野唔賠 開善堂啊

係有得拗
但take 個risk請律師打

同呢啲人講黎做咩
根本唔識野

我就真係看聽過一般等候期要成年喎
我自己買都係3個月

terms寫90日 大部分公司都係

9個月？邊間
未聽過咁耐，更加唔好話一年

養和做，醫生係中建大廈，全身麻醉

原位癌都係呢1,2年renew果d先有㗎咋
有d仲要top up

搵銀行買都唔會搵保險狗買太on9個個frd sell9我 比面就當聽下 屌你 「得架喇 咩都claim到」「買張黎旁身都好呀 自己身體黎架 意外意料之外」之後乜9都唔撚講 睇合約岩既 合約係自己責任 所以睇到一半即刻唔簽走人 但保險狗最起碼講下合約內容啦 講到自己幾撚咁專業 其實最低入職 只係中五？

有醫學證明話上年6,7月就有病咩？
呢d野冇得靠估。

其實而家已經轉左入職要求
唔知要更新一下
咁你有冇幫銀行買？

下次買野要望清楚D條款啦
如果覺得保險公司唔合理, 唯有向"保險業監管局"投訴

最後希望樓主平安度過

同銀行買左起碼人地經常考試會講得清清楚楚 更新到degree?

唔係3個月咩

去保監投訴 朋友推薦你轉保果時無解釋清楚轉保既利害 同 不保事項
如果你朋友有解釋清楚
你唔會上黎話買完唔賠

監察麻醉都會訓著，但係有機會中途聽到聲音
一樣全身冇痛覺，

全身麻醉係插喉，唔係自主呼吸
做大手術先會全身麻醉

咁你都話開始有 呢家周不時新聞都會報又發現咗啲新疾病 保險公司要保新疾病唔洗時間研究評估風險 話保就保 你真係當佢開善堂架喎
從商既都係要牟利既仆街架啦 不過佢可以承諾你中危疾會賠償比你已經係不幸之中既大幸 你試下換個角度諗你係保險公司 你係咪會保證將現有所有既疾病都會理賠比個客啊 無賺只賠既生意認真你肯做？

如果真係3個月既話，咁都好啲
可能我既記憶已經過左時

保險日新月異，條款都會愈來愈好
如果係3個月既話
危疾真係想幫朋友買既，都唔差在 overlap 3個月過度埋個等候期

樓主試下東張西望投訴

你好，我係林作保險。本人曾經做過大律師，所以對保險理賠係特別有資格發表看法，甚至有在港大專門研究保險法。

樓主的問題，在於不懂得等候期和入資料的時候需要申報的細節。申請的時候其實會被問到是否有任何已經知道或懷疑的身體問題。當時的你，其實肯定需要申報你的身體問題了，但你沒有這麼做。而之後無論你是否有等待了三個月、也就是過了等候期，才見醫生發現問題，其實你原本在申請時也沒有盡最高誠信的責任，所以保險公司有權不保。

我是不同意保險或保險公司騙人這個沒讀過書才會講的蠢話。但我同意很多保險狗不良誤導客戶這個事實，也是我進入這行的原因。我猜測，樓主的保險顧問甚至幫助客戶隱瞞病情。我希望可以趕盡殺絕呢類保險狗，歡迎各位PM我IG或FB Page揭發呢類案件，等我將佢地繩之於法。

你照腸，照到穿咗腸
要剖腹修補就會全身麻醉
未聽過照腸要全麻
只係好多唔識嘅人將監察麻醉混埋一談
分清楚好啲，如果講到全麻係好普通
到真係身邊有人要全麻做手術都以為普通野

留名

其實agent每年都要上堂 計學分 update product資料
你要169 打一船人真係冇辦法
畢竟樹大有枯枝 行業風氣唔太好
但都有agent有職業操手既 唔洗踩到咁盡
你唔想買可以唔買 冇人逼到你買
但如果身邊有人買 咪提點下睇清楚細節
冇必要下下放大 賠唔到 呃錢云云

好多人覺得打完針瞓左就係全身麻醉

公道來說佢朋友為咗利益而沒有提醒或不知道保險的轉移的危險性，樓主亦係不懂得保護自己的權益！

我也不喜歡保險公司及保險從業員，有很多很多的問題

咪on 9 啦，危疾呢d不嬲都長，話咩幾個月係寫出黎呃9你嘅。

你證明唔到你10個月之前冇任何頭暈身罄睇醫生，而完全唔同你而家個cancer有關嘅，已經係可以屈不誠實投保，冇得賠兼沒收保費

比你有醫生紙證明到你睇醫生只係普通感冒，你個醫生又證明唔到你嗰次感冒嘅連帶病症有冇同你個cancer有關，咁即係冇清楚申報病歷，冇得賠，沒收保費

到你真係兩年都冇睇過醫生，你都證明唔到細胞係剛好喺呢10個月先突變嘅，咁你就係已存在病症，冇得賠

就算你醫生證明到你癌細胞只係10個月內發生，你又未到危疾定義要求，冇得賠

林作ig覆左樓豬

幾時有呢樣唔賠果樣唔賠？

top up 係醫療黎wor
危疾唔關事架wor

危疾90日
醫療14日 - 30日 / 自願醫保直頭無等候期

冇人理林作

支持作仔

香港既保險做咁Ponzi 咁, 係呀 保險原意係好
不過你班AA 唔係呢

呢D金融詐欺集團係利用人 對未來不確定性的恐懼,
令人覺得每月比幾百幾千蚊,
就可以將人生未來既風險"外判"比一間公司負責

到你唔掂個陣,佢就係多多理由唔賠呀吹咩?
係你最需要用錢既時候, 你夠膽夠錢同保險公司打官司咩?
即係強弱位置係不對等到極點既合約

不過咁, 香港地就水魚多, 保險公司都收錢收到手軟既

佢等候期係一年？
唔係既話無得唔賠
唔理你癌細胞幾時形成
佢核保完，受保
佢就一定要賠

長智識了
不過我都未claim過
咁大概要買咗幾多年先有得賠？
假設買咗兩年驗到有未期都冇得賠？
因為兩年或之前應該已突變？要死咗先拎到？
真心求教

保險野唔熟，幫推，希望樓主吉人有天相，大步過

自己睇保單條款啦 白紙黑字好過係度聽連燈仔吹水

定義上根本無資格叫保險
衰撚過賭局

睇完成個POST
擺明保誠狗林作條TEAM用左幾個ACC係度不停做marketing
講撚左咁耐連FWD個條款都未見大家就傾閪傾左廿頁好叻叻

兩年通常係業界做法，因為多數病黎唔會拖兩年仲未求診。

雖然，條款寫明3/6個月，但如果兩年內有需要claim嘅通常會去全港醫院同你附近嘅診所call你report睇睇有冇睇過醫生。某d公司，例如AXAAIABupa永明個d比較辣，肚痛頭痛已經會當你有關聯而唔保，當中A字頭兩間上報紙更加係冠亞軍。

私家醫院查唔查到？
純粹想知

無㗎，買咗一年就Claim，新單Claim保險公司實會驗屍咁驗，驗到你買之前已經有野，你又無申報，IA都幫你唔到。利申，做緊保險理賠

不過你搞大件事，好多時都會賠個恩恤金俾你，不過就一定無保額咁多，至少叫點都回到本囉

擺明自己知自己中左先買保險啦

都話全部有申報，個病係買完新之後先有

一早知有唔會拖到第三期啦

查到。保險公司同私家最熟

想人地唔知最好喺外國做body check，而且不留名

保險狗。。。出曬名

祝早日康復

唔通李嘉誠真係會上來連登咩。。。好多人以為自己先世界中心。。。其實死咗都無理

危疾點會claim到
你邊有可能2年唔睇醫生
我個個月都睇黎請sl
買黎送錢比保險佬咩

我公司直情幫埋屋企人買危疾 醫療連門診 （老婆同仔女）但我未結婚

但我自己都買多份危疾
五年已供斷
有事成筆錢拿番反黎洗撚哂佢
唔撚醫

好睇你確診報告點寫，如果寫你等候期內出現既腸抽筋/胃發炎，係腸癌既首次病徵，基本上無得打。如果報告上寫，等候期之後屙血屎先係首次病徵，有得打。不過你自己都講到1999咁，爬哂文先知多少少，但絕對唔係你講既咩轉左一年唔夠就無得賠！唔賠一定有封信講原因你知，你擺埋上黎先知咩事。

利伸 理賠師

我買左半年都claim到
樓主慘